[
    {
        "question": "শিক্ষক ছাত্রটিকে পাশ করিয়ে দিলেন",
        "words": {
          "4": "teacher",
          "1": "student",
          "3": "pass",
          "2": "gave",
          "5": "the",
          "6": "passed",
          "7": "is",
          "8": "by",
          "9": "to",
          "10": "the",
          "11": "passing",
          "12": "has"
        },
        "answers":[[2,4,5,9,1]]
    },
    {
        "question": "তুমি আমাকে জানাওনি যে তুমি পাশ করে গেছো",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "pass",
          "3": "tell",
          "2": "me",
          "5": "do",
          "6": "that",
          "7": "have",
          "8": "passed",
          "9": "told",
          "10": "did",
          "11": "had",
          "12": "you",
          "13": "not"
        },
        "answers":[[12,10,13,3,2,6,4,11,8],[4,10,13,3,2,6,12,11,8]]
    },
    {
        "question": "এ পরীক্ষায় পাস করা সহজ",
        "words": {
          "4": "is",
          "1": "pass",
          "3": "examination",
          "2": "easy",
          "5": "this",
          "6": "it",
          "7": "you",
          "8": "to",
          "9": "the",
          "10": "can",
          "11": "passed",
          "12": "easily"
        },
        "answers":[[6,4,2,8,1,5,3]]
    },
    {
        "question": "রাজার দ্বারী বলল, 'আচ্ছা, যাও'",
        "words": {
          "4": "king's",
          "1": "pass",
          "3": "says",
          "2": "the",
          "5": "ok",
          "6": "passed",
          "7": "said",
          "8": "sentry"
        },
        "answers":[[2,4,8,7,5,1]]
    },
    {
        "question": "সুজিত পরীক্ষায় পাশ করেছে",
        "words": {
          "4": "Sujit",
          "1": "done",
          "3": "examination",
          "2": "pass",
          "5": "in",
          "6": "has",
          "7": "the",
          "8": "passed",
          "9": "had"
        },
        "answers":[[4,6,8,5,3]]
    },
    {
        "question": "গাড়িটা চলতে ব্যর্থ হলো",
        "words": {
          "4": "car",
          "1": "has",
          "3": "start",
          "2": "fail",
          "5": "to",
          "6": "the",
          "7": "failed"
        },
        "answers":[[5,4,7,5,3]]
    },
    {
        "question": "আমি চেষ্টা করেছিলাম, কিন্তু পারিনি",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "try",
          "3": "fail",
          "2": "but",
          "5": "tried",
          "6": "failed"
        },
        "answers":[[4,5,2,6]]
    },
    {
        "question": "তুমি আর কতবার ফেল করবে ?",
        "words": {
          "4": "much",
          "1": "fail",
          "3": "you",
          "2": "how",
          "5": "more",
          "6": "failed",
          "7": "times",
          "8": "many",
          "9": "will"
        },
        "answers":[[2,8,5,7,9,3,1]]
    },
    {
        "question": "আগে সে হাঁটতে ব্যর্থ হত, এখন সাঁতার কাটতে পারে",
        "words": {
          "4": "did",
          "1": "walk",
          "3": "can",          
          "2": "fails",
          "5": "he",
          "6": "before",
          "7": "swim",
          "8": "failed",
          "9": "now",
          "10": "to"
        },
        "answers":[[5,8,10,1,6,9,3,7]]
    },
    {
        "question": "প্রার্থীটি পরীক্ষায় পাশ করতে ব্যর্থ হয়েছে",
        "words": {
          "4": "candidate",
          "1": "fail",
          "3": "pass",
          "2": "test",
          "5": "has",
          "6": "the",
          "7": "failed",
          "8": "passed",
          "9": "had",
          "10": "to",
          "11": "the",
          "12": "was",
          "13": "failing",
          "14": "passing"
        },
        "answers":[[6,4,5,7,10,3,11,2],[11,4,5,7,10,3,6,2]]
    },
    {
        "question": "অমিত একটা লটারী জিতেছে",
        "words": {
          "4": "Amit",
          "1": "lottery",
          "3": "has",
          "2": "wins",
          "5": "a",
          "6": "had",
          "7": "won"
        },
        "answers":[[4,3,7,5,1]]
    },
    {
        "question": "সীমা তার বন্ধুদের নিজের দিকে জিতে নিলো",
        "words": {
          "4": "Sima",
          "1": "friends",
          "3": "wins",
          "2": "has",
          "5": "her",
          "6": "to",
          "7": "side",
          "8": "won",
          "9": "had",
          "10": "her"
        },
        "answers":[[4,9,8,10,1,6,5,7],[4,9,8,5,1,6,10,7]]
    },
    {
        "question": "এবারে বিশ্বকাপ কে জিতবে ?",
        "words": {
          "4": "who",
          "1": "world",
          "3": "win",
          "2": "can",
          "5": "cup",
          "6": "time",
          "7": "will",
          "8": "this",
          "9": "winning"
        },
        "answers":[[4,7,3,1,5,8,6]]
    },
    {
        "question": "বোঝবার চেষ্টা কর, কেন তুমি জিতলে না",
        "words": {
          "4": "understand",
          "1": "you",
          "3": "win",
          "2": "do",
          "5": "try",
          "6": "can",
          "7": "not",
          "8": "won",
          "9": "did",
          "10": "to",
          "11": "why",
          "12": "could"
        },
        "answers":[[5,10,4,11,1,9,7,3]]
    },
    {
        "question": "যাও আর খেলাটা জিতে এসো",
        "words": {
          "4": "win",
          "1": "please",
          "3": "go",
          "2": "to",
          "5": "game",
          "6": "winning",
          "7": "and",
          "8": "the"
        },
        "answers":[[3,7,4,8,5]]
    },
    {
        "question": "বাচ্চাটি হারিয়ে গিয়েছিলো, কিন্তু পুলিশ খুঁজে পেলো",
        "words": {
          "4": "child",
          "1": "police",
          "3": "has",
          "2": "lost",
          "5": "the",
          "6": "is",
          "7": "but",
          "8": "by",
          "9": "was",
          "10": "found"
        },
        "answers":[[5,4,9,2,7,10,8,1]]
    },
    {
        "question": "বক্তা মেজাজ হারালেন",
        "words": {
          "4": "has",
          "1": "speaker",
          "3": "temper",
          "2": "loses",
          "5": "is",
          "6": "the",
          "7": "lost",
          "8": "was",
          "9": "losing"
        },
        "answers":[[6,1,7,3]]
    },
    {
        "question": "তুমি কী হারিয়েছো ?",
        "words": {
          "4": "did",
          "1": "you",
          "3": "are",
          "2": "what",
          "5": "lost",
          "6": "have",
          "7": "by"

        },
        "answers":[[]]
    },
    {
        "question": "হারানো জিনিস না-ও খুঁজে পেতে পারো",
        "words": {
          "4": "can",
          "1": "thing",
          "3": "you",
          "2": "lost",
          "5": "may",
          "6": "a",
          "7": "not",
          "8": "find",
          "9": "losing"
        },
        "answers":[[3,5,7,8,6,2,1]]
    },
    {
        "question": "ওজন কমাও, সামনে বিপদ",
        "words": {
          "4": "infront",
          "1": "loose",
          "3": "danger",
          "2": "weight",
          "5": "lose",
          "6": "ahead"
        },
        "answers":[[5,2,3,6]]
    },
    {
        "question": "সে উপহার দিয়ে ভালোবাসা কিনতে চেয়েছিলো",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "buy",
          "3": "wants",
          "2": "love",
          "5": "to",
          "6": "gift",
          "7": "wanted",
          "8": "bought",
          "9": "with"
        },
        "answers":[[4,7,5,1,2,9,6]]
    },
    {
        "question": "এই বিচারপতিকে কেনা যায় না",
        "words": {
          "4": "judge",
          "1": "not",
          "3": "this",
          "2": "can",
          "5": "be",
          "6": "buy",
          "7": "bought",
          "8": "did"
        },
        "answers":[[3,4,2,1,5,7]]
    },
    {
        "question": "আমার জন্যে চা কিনে আনো",
        "words": {
          "4": "please",
          "1": "tea",
          "3": "buy",
          "2": "me",
          "5": "for",
          "6": "bought"
        },
        "answers":[[3,1,5,2]]
    },
    {
        "question": "আমি শুনেছি, সে সিনেমার একটা টিকিট কেটেছে",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "that",
          "3": "he",
          "2": "cinema",
          "5": "buys",
          "6": "for",
          "7": "has",
          "8": "heard",
          "9": "bought",
          "10": "the",
          "11": "have",
          "12": "ticket",
          "13": "had",
          "14": "a"
        },
        "answers":[[4,11,8,1,3,7,9,14,12,6,10,2]]
    },
    {
        "question": "আমি এই পিয়ানোটা কিনতে পারিনি",
        "words": {
          "4": "not",
          "1": "piano",
          "3": "I",
          "2": "buy",
          "5": "can",
          "6": "this",
          "7": "bought",
          "8": "could"
        },
        "answers":[[3,8,4,2,6,1]]
    },
    {
        "question": "বইমেলায় এই বইগুলোর ভালো বিক্রী",
        "words": {
          "4": "These",
          "1": "well",
          "3": "sell",
          "2": "bookfair",
          "5": "books",
          "6": "in",
          "7": "sold",
          "8": "the"
        },
        "answers":[[4,5,3,1,6,2]]
    },
    {
        "question": "এইসময় আঙ্গুর খুব বিক্রী হয়",
        "words": {
          "4": "Grapes",
          "1": "sell",
          "3": "season",
          "2": "high",
          "5": "are",
          "6": "sold",
          "7": "this",
          "8": "in",
          "9": "have",
          "10": "many"
        },
        "answers":[[4,5,6,2,8,7,3]]
    },
    {
        "question": "যা লাগবে না তা বেচে দাও",
        "words": {
          "4": "do",
          "1": "sell",
          "3": "need",
          "2": "you",
          "5": "not",
          "6": "what",
          "7": "sold",
          "8": "needed",
          "9": "did"
        },
        "answers":[[1,6,2,4,5,3]]
    },
    {
        "question": "যদি প্রদীপটা বেচো, আমি কিনে নেব",
        "words": {
          "4": "if",
          "1": "sell",
          "3": "buy",
          "2": "lamp",
          "5": "you",
          "6": "selling",
          "7": "buying",
          "8": "shall",
          "9": "it",
          "10": "I",
          "11": "the",
          "12": "",
          "13": ""
        },
        "answers":[[4,5,1,11,2,10,8,3,9]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি তোমার সব গয়না বেচে দিয়েছো ?",
        "words": {
          "4": "have",
          "1": "sell",
          "3": "ornaments",
          "2": "did",
          "5": "your",
          "6": "had",
          "7": "you",
          "8": "all",
          "9": "sold"
        },
        "answers":[[4,7,9,8,5,3]]
    },
    {
        "question": "টেবিলে আরো কয়েকটা প্লেট দাও",
        "words": {
          "4": "add",
          "1": "plates",
          "3": "table",
          "2": "can",
          "5": "some",
          "6": "the",
          "7": "added",
          "8": "may",
          "9": "to",
          "10": "extra",
          "11": "please"
        },
        "answers":[[4,5,10,1,9,6,3]]
    },
    {
        "question": "এখানে আরো কিছু ফুল দেওয়া যাবে",
        "words": {
          "4": "flowers",
          "1": "here",
          "3": "add",
          "2": "can",
          "5": "some",
          "6": "need",
          "7": "be",
          "8": "added"
        },
        "answers":[[5,4,2,7,8,1]]
    },
    {
        "question": "নুন আর তেল কি যোগ করা যায় ?",
        "words": {
          "4": "add",
          "1": "can",
          "3": "oil",
          "2": "salt",
          "5": "should",
          "6": "and",
          "7": "added",
          "8": "be",
          "9": "to",
          "10": "",
          "11": "",
          "12": "",
          "13": ""
        },
        "answers":[[1,2,6,3,8,7]]
    },
    {
        "question": "পড়া, লেখা, ভাবা, যোগ করা - সবই শিখতে হয়",
        "words": {
          "4": "has",
          "1": "read",
          "3": "write",
          "2": "think",
          "5": "add",
          "6": "must",
          "7": "all",
          "8": "one",
          "9": "reading",
          "10": "writing",
          "11": "thinking",
          "12": "adding",
          "13": "to",
          "14": "learn"
        },
        "answers":[[9,10,11,12,8,4,13,14,7]]
    },
    {
        "question": "২৭ আর ৪৯ যোগ করো দেখি !",
        "words": {
          "4": "me",
          "1": "27",
          "3": "49",
          "2": "see",
          "5": "add",
          "6": "let",
          "7": "you",
          "8": "show",
          "9": "and",
          "10": "can",
          "11": "how",
          "12": "adding"
        },
        "answers":[[6,4,2,11,7,5,1,9,3]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি ৪৯কে ৭ দিয়ে ভাগ করতে পারবে ?",
        "words": {
          "4": "49",
          "1": "can",
          "3": "7",
          "2": "do",
          "5": "divide",
          "6": "you",
          "7": "by",
          "8": "how"
        },
        "answers":[[1,6,5,4,7,3]]
    },
    {
        "question": "দল এই বিষয়টা নিয়ে ভাগ হয়ে গেলো",
        "words": {
          "4": "divides",
          "1": "party",
          "3": "issue",
          "2": "the",
          "5": "in",
          "6": "on",
          "7": "divided",
          "8": "the",
          "9": "",
          "10": "",
          "11": "",
          "12": "",
          "13": ""
        },
        "answers":[[8,1,7,6,2,3],[2,1,7,6,8,3]]
    },
    {
        "question": "তোমার কেক কি তুমি ভাগ করবে ?",
        "words": {
          "4": "are",
          "1": "cake",
          "3": "divide",
          "2": "you",
          "5": "your",
          "6": "will",
          "7": "divided"
        },
        "answers":[[6,2,3,5,1]]
    },
    {
        "question": "ভাগ করে চকোলেটটা খাও",
        "words": {
          "4": "chocolste",
          "1": "divide",
          "3": "eat",
          "2": "the",
          "5": "and",
          "6": "by",
          "7": "Dividing",
          "8": "eating"
        },
        "answers":[[1,5,3,2,4]]
    },
    {
        "question": "ফলগুলো বন্ধুদের মধ্যে ভাগ করে দাও",
        "words": {
          "4": "fruits",
          "1": "friends",
          "3": "between",
          "2": "divide",
          "5": "your",
          "6": "the",
          "7": "among",
          "8": "divided"
        },
        "answers":[[2,6,4,7,5,1]]
    },
    {
        "question": "রতন দলের অধিনায়ক নির্বাচিত হলো",
        "words": {
          "4": "Ratan",
          "1": "captain",
          "3": "select",
          "2": "is",
          "5": "team",
          "6": "of",
          "7": "the",
          "8": "has",
          "9": "selected",
          "10": "the",
          "11": "was"
        },
        "answers":[[4,11,9,10,1,6,7,5],[4,11,9,7,1,6,10,5]]
    },
    {
        "question": "নেতাটি বললেন,\"আমায় নির্বাচিত করুন\"",
        "words": {
          "4": "leader",
          "1": "says",
          "3": "the",
          "2": "select",
          "5": "said",
          "6": "me",
          "7": "selecting"
        },
        "answers":[[3,4,5,2,6]]
    },
    {
        "question": "তোমরা কাকে নির্বাচন করেছো ?",
        "words": {
          "4": "has",
          "1": "whom",
          "3": "was",
          "2": "select",
          "5": "have",
          "6": "selected",
          "7": "you"
        },
        "answers":[[1,5,7,6]]
    },
    {
        "question": "কবিতাগুলো বেছে নাও",
        "words": {
          "4": "select",
          "1": "you",
          "3": "selection",
          "2": "poems",
          "5": "the",
          "6": "selecting"
        },
        "answers":[[4,5,2]]
    },
    {
        "question": "তোমার জীবনের উদ্দেশ্য ঠিক করো",
        "words": {
          "4": "your",
          "1": "life",
          "3": "Select",
          "2": "in",
          "5": "aim",
          "6": "Selection"
        },
        "answers":[[3,4,5,2,1]]
    },
    {
        "question": "অনুষ্ঠানটা দেখতে ভুলো না",
        "words": {
          "4": "don't",
          "1": "miss",
          "3": "missed",
          "2": "missing",
          "5": "the programme"
        },
        "answers":[[4,1,5]]
    },
    {
        "question": "খেলোয়াড়টি ক্যাচটা ধরতে পারলো না",
        "words": {
          "4": "is",
          "1": "the player",
          "3": "miss",
          "2": "has",
          "5": "missed",
          "6": "had",
          "7": "missing",
          "8": "the catch"
        },
        "answers":[[1,5,8]]
    },
    {
        "question": "কীভাবে এটা তুমি মিস করলে ?",
        "words": {
          "4": "can",
          "1": "you",
          "3": "how",
          "2": "miss",
          "5": "missed",
          "6": "missing",
          "7": "could",
          "8": "this"
        },
        "answers":[[3,7,1,2,8]]
    },
    {
        "question": "অন্তরা ট্রেনটা পেলো না",
        "words": {
          "4": "Antara",
          "1": "train",
          "3": "miss",
          "2": "missed",
          "5": "missing",
          "6": "is",
          "7": "the"
        },
        "answers":[[4,2,7,1]]
    },
    {
        "question": "সে তার মায়ের অভাব বোধ করতো খুব",
        "words": {
          "4": "she",
          "1": "mother",
          "3": "has",
          "2": "miss",
          "5": "a",
          "6": "is",
          "7": "missed",
          "8": "lot",
          "9": "for",
          "10": "had",
          "11": "her"
        },
        "answers":[[4,7,11,1,5,8]]
    }
]